人體並不適合攝取碳水化合物，不管你有沒有糖尿病

現代的飲食以高碳水化合物為主，我們的主食不外乎飯、麵、麵包等，這些碳水化合物大約佔了30-40％的一天熱量來源。碳水化合物很容易被身體分解成葡萄糖，當葡萄糖進入到血液裡，會刺激胰島素分泌，幫我們將血糖從血液移走，胰島素上升後，會啟動飢餓感，讓我們一直吃停不下來，除此之外，胰島素還有合成脂肪的功能。你想想，胰島素把這些血糖移走了，必定要有地方儲存呀！除了馬上就被利用掉的葡萄糖，剩下的會被放到肝臟，成為肝醣，或是放到肌肉，最後都沒有地方可以放了，便會合成為脂肪。

簡言之，碳水化合物，吃進身體之後是這樣子走的：

碳水化合物–>葡萄糖–>肝醣–>脂肪

沒錯！沒有利用掉的碳水化合物，最終都會變成脂肪！

你說，那把吃進來的碳水用完就好了呀！的確，如果我們能把吃進來的所有碳水馬上消耗掉，那這些碳水，就不會被合成為脂肪，但是現代人的飲食，一餐攝取的碳水實在超標太多！人體的血液裡，能夠容忍的血糖是非常有限的，不管在什麼時候，血液裡只能容忍1茶匙的血糖，但是一碗飯就能產生11茶匙血糖！我們除了吃飯之外，還會配上含糖飲料、水果等等…於是血糖立刻像沖天炮一樣，直上雲霄，為了不讓你馬上得到糖尿病，胰島素這時候就會衝出來，把這些血糖趕快從血液裡移除，而大部份的血糖都會被合成為脂肪，一旦被合成脂肪之後，這是一條單行道，就….回不來了….。

從這裡可以看出來，其實人體並不適合攝取碳水化合物，不管你有沒有糖尿病。事實上，人類根本不需要碳水化合物！你沒看錯！碳水化合物不是人體必需的營養！人體可以從其他物質合成葡萄糖，如氨基酸、三酸甘油脂、甚至是乳酸，這叫做糖質新生(Gluconeogenesis)。

出街食好難無碳水

你講呀

人體能夠儲存的脂肪幾乎是沒有上限的，有源源不斷的能量。反觀葡萄糖，人體能夠儲存的空間十分有限，在血液裡被限制在極其狹窄的範圍值，時時需要補充能源，這就是為什麼身體以碳水為主要能量來源的時候，我們需要三餐進食，在中間還得吃點小點心之類的，但是在進食碳水化合物之後，血糖又會上升、胰島素跟著上升，又會合成脂肪，你看出來這個惡性循環了嗎？

相信你已經可以看出來，以碳水化合物作為能量來源，根本不是個明智的選擇，它絕對不是一個最佳的能量來源，並且對人體產生許多負面影響。

生酮撚又贏

咁應該食咩

無汁就放吹水台

完全唔同意
我食左廿幾年碳水化合物
平時無咩運動
我都仲係瘦到火柴人咁
哪有脂肪

過咗25-26歲，會突然肥得好撚快。仲會集中中肥係小腹，想減都好撚難減

關咩事 我呼吸都肥

原始人應該主要打獵食肉為主
種麥／稻應該好後期先出現

glycogen: am i a joke to you

運動完後的lactate都可以透過gluconeogenesis做glycogen。

不過以因為有gluconeogenesis的存在作為理由而放棄攝取碳水化合物，成件事實在太極端。

會唔會肥係睇你食得超唔超過你既tdee 細過tdee會瘦 多過就會肥 話知你全部由脂肪定碳水定蛋白質去攝取

從這裡可以看出來，其實人體並不適合攝取氨基酸、三酸甘油脂、甚至是乳酸，不管你有沒有糖尿病。事實上，人類根本不需要氨基酸、三酸甘油脂、甚至是乳酸！你沒看錯！氨基酸、三酸甘油脂、甚至是乳酸都不是人體必需的營養！人體可以從其他物質合成葡萄糖，如碳水化合物。

咁你話我知
我要食咩先健康 我就食佢

你咁講既話由農耕社會開始咪好多肥人?

果陣嘅產能邊有咁多？

正如salt, 人體不足夠或無鈉是function 唔到，可致死，不過都市人還是要減低d納吸收，因太多都令人體function 出問題！！

正常觀念係各種營養都要“適量地”吸收。過多或過少都會影響健康。

真係極認真的話，其實係要好似職業運動員咁，有專家就個人身體情況，度身訂做一個最適合目對象的均衡營養餐單。入面吸取的養分剛好夠每日所需。但呢樣嘢一d都唔有趣，日日都只係食果堆嘢你會想死

明顯都市人食太多白米！！

人類自古都唔會咁樣大量進食精製白米！

以人類大歷史的宏觀角度去睇，我會用“瘋狂”來形容

當然碳水化合物從來都會進食，但唔係上面果隻咁誇張的方式囉

宜家有科學方法可以幫你計到最適合的飲食，唔好自己亂估要食幾多，去請教營養師啦。

問題唔單止係要攝取幾多碳水化合物，仲有各種營養都要全部計哂

即係食飯叫栗米六粒飯最好

我明啊，我真係明啊

營養師要幾錢1q?(我指諮詢姐）

佢又無講錯，其實人類本質同猩猩馬嬲一樣，你幾時見猩猩要食飯

屌老味 人地日本早餐都食飯

屌 中撚左

偽科學撚又出現

有好多原因，可能係你營養吸收能力比常人差，可能係你啲脂肪變晒內臟脂肪而好少皮下脂肪。但無論係點都好，如果你keep住少運動但成日吸收大量碳水，當你年紀大咗，代謝率開始跌嘅時候，就會開始發福。

on9jai

你諗到咁撚細致
你叫條友點答你啊？
人地住咗成世公屋
比機會佢威下啦屌你老母

食唔肥唔代表唔會中糖尿

Protein 同 Fat 食得多咪又係變Fat 做 Storage
最重要咪又係睇量

咁應該食乜

睇你食幾多

到你30歲就後悔

重點反而係好嘅碳水好難搵
咁不如食肉算

幾千年都係咁過啦

血糖唔係糖水，唔可以用茶匙量度

0分重作

減左飯之後輕左十幾g

生酮撚正式進場

但大把人覺得食多肉好過食多飯

不斷犧牲自己心血管健康嚟跟生酮飲食操肌

食飯之外食埋膳食纖維咁可以減慢糖分吸收，咁就解決，所以唔駛唔食炭水，要多食膳食纖維食物

猩猩瘋狂食蕉同草都勁撚bulk喎，我地食同一餐單只會變好想玩玩了個排骨仔

生酮先係人類最後救贖
未見過食開生酮嘅人會肥

30都嚟緊
咪又係成身冇肉
關咩事

1. GLP-1 release from intestinal L-cells by glucose stimulation inhibits gastric emptying, giving rise to anorexic effects.

2. Somatostatin release from pancreatic D-cells and intestinal K-cells inhibit gastric functions and insulin release.

你肯畀多啲錢就有
不過真係可能要幾倍價錢囉
你餐餐食鋸扒,又或者淨係買塊扒都得㗎嘛

以前打獵今日唔知聽日事，可以今日捉到有野食之後又要餓幾日，糧食來源主要係肉同植物，供應唔穩定，人好難食過量面肥。

後來開始轉農耕，由自己種開始就知呢個係穩定自己糧食既好方法，糧食開始豐足。而種得又飽肚就係含高量碳水化合物既食物。後來就個個都走去轉農耕，慢慢到大規模去種去供應大眾，碳水化合物變左主食，仲有各種高糖份既食品出現。

而食野係生物生存重要既「技能」，我地對食物既慾望係唔會減退，有多就自然想食。係食物來源充足而且碳水化合物為主既糧食令我地愈來愈多肥人。
但呢個過程當然要時間慢慢變化，所以係農耕開始成為一個轉捩點，人個飲食習慣轉變而慢慢導致多肥人同各種慢性疾病（心血管疾病，癌症，甚至免疫系統疾病都同糖份有關）

而我地一路信緊既飲食金字塔係錯到仆街

唔好意思長篇左少少純粹有興趣交流

某程度同意
應該食多啲蛋白食少啲碳水

9 up

實際上只係人類平均壽命上升
咩飲食法都係假
時間一長
細胞病變機會愈大

都啱！我同意呢個係其中一個原因
但一定唔係唯一一個
人到七八十歲出呢啲病我覺得唔意外
但呢啲病愈來愈年輕化
你睇而家多數四、五十歲
（甚至有啲廿零歲）
已經生cancer ，又有心臟病又中風
呢啲就一定生活習慣，尤至飲食出事
所以都兩睇
健康飲食真係好重要

Sorry唔應該講「一定」生活習慣
應該係好大關係係生活習慣。
因為生物學上冇野係絕對.
自

認同，我都拋下磚

我哋可以食生果
生果糖份不高，好似係複合的，同時還含有纖維，活性水分，酶，維生素，可以幫助糖份的利用吸收。唔係單純咁只有糖。係非常好嘅碳水化合物，糖份來源。

所以，日常飲食當中，要調整改變飲食結構。增加水果的攝入量，減少精制米飯的攝入。

好中

黎青龍 提醒
唔好食太多生果（即係飲好多果汁／生果做主食等）
因為有引致脂肪肝風險

因為代謝開始下降
同一個飲食習慣下
開始做成 「入多過出」
自然會開始肥得快

咁你有指出人類由打獵與採集既社會轉為農耕社會, 咁農耕社會其實係歷史上存在已經數千接近1萬年, cover整個信史時代, 農耕社會最唔缺就係稻米穀物, 相比起其他食物種類, 咁歷史中總有相對富庶豐饒既時候, 理論上一個農民戶自然會攝取更多碳水化合物應該好合理, 但係就好似從未被提出過咁直到依家 (咁當然可以係我孤陋寡聞), 所以畀我個感覺就係, 恕我直言, 好似好多飲食教派咁先否定平時我地既飲食模式, 建立一套似是而非既理論, 然後從中搵大錢...

不過咁, 我諗你講既野好大可能已經研究過, 特別係長期食某類食物或者唔食...咁信不信由你, 你都可以話D研究結果都畀人操控, 係咁既話就....你鍾意點就點啦, 身體係你既, 我自己就有保留, 不過係我記憶中似乎長期唔食碳水化合物個危害仲大

利申 都係bio撚, 不過唔係major nutrition, 掂過少少咁, 我唔會話自己識

其實真係好關飲食事
我每次返HK我都會肥一個碼
因為我成日喺屋企食
呀媽會煮好多米
就會不自覺添好多飯 食到飽為止
但如果我自己一個喺外國
我就會煮到夠就停 每餐都係7-8成飽
反而食多咗菜同生果(因為平)
所以營養夠得黎又keep到fit

係一個好complex matrix 來的。唔能夠光睇飲食，仲要睇生活習慣，工作，運動，休息等因素。而呢d因素又會互相影響。

真, 超級複雜, 變數太多, 要做好大型既研究同一定長時間先有代表性

咁撚驚死咪撚做人啦屌你

係呀
千祈唔好誤會我係生酮撚
我之前打左下面段野但刪左
怕太長氣

我之前都係其他post 討論過
我一向都係支持均衡同適量飲食
乜都食下，但食少少，唔好過量
時不時換下唔同菜式同配搭
所以我係絕對唔支持跟某一種diet 而完全唔食某一種食物

我地系統入面都有消化碳水化合物既mechanism 同pathway
姐係我地係進化到識消化啦
你都知同埋glucose 係好基本同重要既能量來源
完全唔食一定唔正路
只不過而家好多飲食習慣係過量左咁解

肥人特別多藉口去掩飾自己唔做運動

我諗現代人既飲食好多野都係過量, 唔止carbo一種

就算跟足RDA, 隨時出街食一餐就已經over晒

佢做緊咩

食少d碳水
食多d菜
唔食早餐
最近1個月開始變1日兩餐

生果好高糖份
蘋果同提子果糖高到仆街

生果經幾千年到現今不停經人類培植整到愈黎愈甜
核由大變細變到冇，皮薄肉多

其實做運動都可以肥
如果真係成日食垃圾既話

淨係一日三餐已經係on9

BBC今日依然話拜登贏左

佢返咩工

唔係要入董事會做權力核心咩

我之前都係一日三餐 係有一日無啦啦睇YouTube教人一日食兩餐 都可以 宜家瘦左唔少 本身都肥底黎

真 但成班人淨係識負皮

Keto 最重要食好既油
唔係好撚大鑊

我見好多香港人食野都係多肉多澱粉
冇乜諗過健康，連後生的90-00後都係咁
老左先知咩事

Glucagon: ???

額 水果呢？

都唔識合咗幾千年

100卡既碳水化合物肥定100卡既蛋白質肥？

變肥個問題唔係能量既形態，係每日吸收量同消耗量

屌你老母post埋啲垃圾
Glycolysis係產生最多能量架

不如試下學下做運動同計tdee啦
不知幾開心

如果keto食到成功生到酮 減少食肥/油 會有咩影響

入到黎，原本諗住同你理性討論，點知paper又冇，出處又冇。
Is science a joke to you?

解釋下點解係救贖？
點先算肥我，肥瘦好主觀

但真係會feel到自己好想食

話說10月尾開始冇食碳水再配合每日一小時輕量運動 我輕左6kg

Harvard 2005 其實update 過一次食物金字塔,
但個個都係睇舊個個

但同時宜家好多慢性疾病出現係後生度,
宜家講緊30歲以下既人有糖尿愈黎愈多,
尤其是係大馬同台灣

睇舊個個錯，
又唔代表佢講既野岩。
最多都係多菜少肉少殿粉
又唔係瘋狂食肉。

生存環境唔同，就算講種田都要行落去
宜家都有車啦。

(講一般天然撚)
科技發展就有野轉，下下本來，原本，天然就話係好
其實無乜根據，教派式追捧，其實無乜謂

手搖杯當水飲
糖分吸收超哂標
唔應該歸納做係碳水嘅錯

生果係危險, 本身係健康, 但好多生果本身果糖好高,
多食而且長時間既話, 好快變脂肪肝, 最主要係果糖代謝問題,
只係一般既生果本身都含有大量水份, 易飽肚所以唔會食到好多,
但如果你本身係可以狂食葡萄/芒果/榴連呢d,
一樣可以中

其實睇猩猩食咩就知人應該食咩

係
生果唔可以當主糧食
唔係我講
係國際肝臟權威講
除非佢又係俾「大財團控制」啦

咁的確所有營養都係U-curve黎,
最少到宜家既研究同建議都傾向呢方面,

原始人平均壽命咁低
用嚟當學習模型好錯
仲有
猩猩就算養係動物園
平均壽命都係低過人類

on9 仔

我覺得由口腔開始分解糖呢個人體構造
係有佢原因既 人 理論上 食物應該係原始食物
人利用糖作為能量 會比用蛋白質或者脂肪易
但偏偏原始食物含糖既比例冇依家咁高(現代係佔一半以上都係糖)
所以人體為左令到珍貴既糖份唔浪費
所以就由口腔開始已經分解糖

利申 我係靠估

btw 好似最近連美國糖尿病協會都好似由本身由藥物為主去到飲食為主 藥物為輔
推薦低糖飲食作為其中一個飲食法去控制糖尿病
而糖尿病既原因 依家好依愈黎愈多研究顯示係由胰島素阻抗引致 有興趣可以睇宋晏仁講胰島素阻抗 佢會引好用research 我估未來十年 對糖尿病 尿酸痛風 心臟病 脂肪肝 壞膽固醇高 呢一系列病會有翻天覆地既認知 淨係講壞膽固醇 以前d人認為食膽固醇咪會易高囉 所以每日一隻雞已經爆煲 但事實上係點？所有人工制既食物零膽固醇 醫生同高膽固醇既病患者唔好食膽固醇 結果都係效用不大 直至到係近幾年先打破左呢個觀念 原來膽固醇大部份由身體制造既

卡路里好on9

猩猩有冇接受咁多先進醫療?

弱智仔, 人體唔需要氨基酸都講得出口, 你咪試下完全唔食囉, 包你半年內直入殮房

咁係因為醫療同食水問題

點解既？

人體有必要氨基酸 有必要脂肪酸 唔食就會gg
但必要葡萄糖我就未聽過

大家交流下，巴打可以試下用人類學觀點睇下人類飲食發展過程，同你地bio撚睇法會有d唔同。

參考下<<原初豐盛社會>>呢份paper, 作者研究左現代仲存在既土著，發現靠狩獵為生既土著因為食物既多樣性(捉到咩就要食咩，捉唔到就隨機採集野果), 有帶氧運動(追獵物/俾獵物追), 有足夠休息時間(每日起身打完獵之後已經無野做，可以打飛機唱歌講故事訓午覺) 等等既原因而健康過d岩岩進入農業時代既原始人。

耕田果班基本只係食到自己種同養既野，營養來源單一。另外佢地表面上食物供應穩定，但其實同狩獵一樣都係會受天災影響，唔見得好得去邊。而且大部份時間要花係田到，無時間休息。由於無好既耕田工具，所以長期唔正常既姿勢亦帶黎身體既勞損

當然篇文係無講到狩獵既風險，但只從營養角度睇，呢篇研究的確係有參考價值，點出左食物多樣化既重要性。

仲可以食咩嘢??

後生仔其實唔怕多鹽

日日鋸扒

獸醫？
人類比100年前平均壽命上升
主要就係營養上升同「基礎」醫療進步
受傷有冇用抗生素已經係兩個世界
另外就係營養好咗
個個食得飽（菜肉飯）
壽命自然就長咗
反而俾咗時間身體增加病變老化機會
引致好多現代長期病

邊度食到

穀物類如全麥麵包、 紅米、 燕麥片
蔬菜類如芥蘭、 西蘭花、 菠菜
根莖類如馬鈴薯、 番薯
豆類如鷹嘴豆、 紅腰豆、 黃豆、 紅豆
菇藻類如草菇、 冬菇、 蘑菇、 雪耳、 雲耳
水果類如橙、 西柚、 西梅乾
其他如芝麻、 杏仁、 腰果、 花生

每餐都加d膳食纖維

嘩，咁撚齊，巴打做營養師嫁？

btw thx